{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030945",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청동 옻칠 발걸이"
    },
    "text": "青銅漆の足輪 (청동 옻칠 발걸이)\\n\n慶尚北道 慶州市 日程路 186, 国立慶州博物館 (仁王洞(インワンドン),国立慶州博物館)\\n\n1993年1月15日、この作品は宝物に指定されました。その寸法は高さ147cm、幅121cm、長さ149cmです。この作品は国立慶州博物館歯に所蔵されています。灯子に足を踏み入れる部分は、スリッパのような形状で指を包み込んでおり、虎の灯と呼ばれているようです。灯子の蓋と連結される部分の舌は四角形であり、頂部は丸く仕上げられています。両側の辺はわずかに隆起し、ここには斜線が描かれています。また、床には灯籠を設置するための小さな穴があいています。灯子の背中は菱形で、斜めに下がり、鼻につながっています。鼻の左右には花柄が浮き彫りにされています。背中は鼻から外湾しながら降りてきて、踏板に連結されています。この部分には火の模様が配置されています。輪縁は3回屈折して踏板縁に連結されますが、2回目の屈折部分の左右にはそれぞれ1つの穴が開いています。この作品は青銅で鋳造され、表面は黒く塗られています。この作品は完全な形を保っています。この作品は三国時代に出土した灯子ですが、統一新羅時代の灯子としては初めての例です。ただし、日本の正倉院には類似した灯子が1対あるだけです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この作品は何に指定されましたか？",
            "answer": "1993年1月15日、この作品は宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この作品の寸法は何ですか？",
            "answer": "この作品の寸法は高さ147cm、幅121cm、長さ149cmです。"
        },
        {
            "question": "この作品はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この作品は国立慶州博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この作品の灯子にはどんな形状がありますか？",
            "answer": "灯子に足を踏み入れる部分は、スリッパのような形状で指を包み込んでおり、虎の灯と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この作品の舌はどんな形状ですか？",
            "answer": "舌は四角形であり、頂部は丸く仕上げられています。両側の辺はわずかに隆起し、ここには斜線が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この作品の床にはどんな小さな穴がありますか？",
            "answer": "床には灯籠を設置するための小さな穴があいています。"
        },
        {
            "question": "この作品の背中はどんな形状ですか？",
            "answer": "背中は菱形で、斜めに下がり、鼻につながっています。鼻の左右には花柄が浮き彫りにされています。"
        },
        {
            "question": "この作品は何で鋳造されていますか？",
            "answer": "この作品は青銅で鋳造されています。"
        },
        {
            "question": "この作品は何時代に出土しましたか？",
            "answer": "この作品は三国時代に出土しました。"
        },
        {
            "question": "この作品は何時代の灯子の例ですか？",
            "answer": "この作品は統一新羅時代の灯子としては初めての例です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 407,
        "QA": 356
    }
}